\chapter{Contexte et objectifs généraux}

Ce document synthétise le contenu du projet au fil de l'année incluant les parties suivantes :
\begin{itemize}
    \item  L'entreprise Qucit, représentée par M. Rémi \textsc{Delassus} et également référencée en tant que cliente pour ce projet,
    \item Les étudiants de l'\textsc{Enseirb-matmeca} - MM. \textsc{Berton}, \textsc{Charles}, \textsc{Damiani}, \textsc{Parpaite}, \textsc{Sarrabayrouse}, \textsc{Spira} et \textsc{Zimmermann} -, également référencés en tant qu'équipe réalisant ce projet.
\end{itemize} et se déroulant d'octobre 2017 à avril 2018. \medbreak

Ce document rappelle et fixe l'ensemble des objectifs de ce  projet de manière claire et concise aussi bien pour l'équipe que pour le client. Pour ce faire, il inclut une description détaillée des besoins du client à plusieurs niveaux incluant mais ne se limitant pas à leur spécification fonctionnelle, l'évaluation des besoins non fonctionnels associés tels que la performance ou la sécurité ou des ébauches d'architecture propres à ces objectifs.

Ce document définit les livrables demandés par le client, leur contenu, leur qualité ainsi que leur nature de façon exhaustive et non ambiguë.

Ce document résume l'ensemble des contraintes temporelles appliquées au projet décrit ci-avant. Il présente de manière claire et concise les jalons de son déroulement sur la période de travail concernée. Ce déroulement a pour l'équipe et le client une valeur de référence, afin de correctement estimer l'avancement de la production des livrables et du travail effectué.

De par sa nature et ses qualités décrites auparavant, ce document est privilégié par l'équipe et le client pour résoudre tout désaccord sur la qualité du travail produit. Ces deux parties s'engagent donc à valider son contenu minutieusement afin de lever toute ambiguïté liée au projet, notamment les besoins à satisfaire et les livrables à présenter au client. Il doit également être exhaustif, fixer les limites et ne rien omettre de manière délibérée.

\section{Description générale}
Notons que les éléments de cette section présentent de manière globale les besoins du client qui sont spécifiés davantage dans la suite du cahier des charges.

\subsection{Contexte du projet}

La cartographie OpenStreetMap (abrégé en OSM par la suite) permet de visualiser, entre autres, les contours de bâtiments présents dans un quartier, une ville, etc. Ces contours de bâtiments sont récupérés parmi les cadastres de villes, par ajout manuel des mappeurs...

Puisque ces contours peuvent évoluer avec le temps, ou que les tracés correspondant à ces contours peuvent contenir des erreurs et ne pas correspondre à la réalité visible via des images satellite, le client développe une solution permettant de générer des tracés à partir d'un modèle d'intelligence artificielle basé sur un réseau neuronal. Ces tracés correspondent dans l'idéal aux contours de bâtiments présents dans une zone géographique. 

Afin de mettre à jour la cartographie OSM, une action humaine est encore nécessaire pour valider ou invalider des modifications à apporter. Afin de faire le lien entre le modèle créé par le client et la cartographie OSM, il est donc nécessaire de réaliser un outil permettant d'effectuer et de valider la correction manuelle des erreurs détectées par le modèle avant de les envoyer aux serveurs d'OSM. 


\subsection{Objectifs généraux}

Le but du projet réside dans la création d'un outil permettant de détecter et de corriger des erreurs produites par les utilisateurs lors du tracé de contours de bâtiments sur les cartes disponibles dans OSM. Cet outil prendra la forme d'une interface web et permettra à l'utilisateur de choisir une zone à traiter, puis de comparer les tracés des bâtiments présents dans OSM avec ceux générés par l'intelligence artificielle du client. Enfin, l'utilisateur pourra valider ou invalider le fait que les données OSM soient erronées ou non, et le cas échéant proposer une correction avant envoi sur OSM.

\newpage
\subsection{Travail demandé}

Un premier résumé du travail demandé est présenté ci-dessous. Celui-ci correspond aux différents jalons de l'avancement du projet.

\begin{quote}
\begin{itemize}
    \item Extraire automatiquement des données OSM d'une zone donnée
    \item Récupérer l'image satellite correspondante
    \item Extraire les polygones représentant les contours des bâtiments de cette image en utilisant un code fourni par le client
    \item Comparer les bâtiments extraits avec les bâtiments OSM pour repérer les endroits contenant des erreurs (méthode IoU)
    \item Développer une interface WEB permettant d'afficher calques et erreurs détectées
    \item Permettre aux utilisateurs de valider, d'invalider, ou de modifier les corrections proposées via l'interface
    \item Soumettre les modifications au serveur OSM

\end{itemize}
\end{quote}

